\begin{tabular}[c]{|lp{5cm}|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
\multicolumn{23}{|l|}{\cellcolor{gray!25} \large \bfseries Matrice des apprentissages critiques du Tronc Commun au S1} \\ 
\hline 
 & & \multicolumn{6}{c|}{\textcolor{saeC}{\bfseries SAÉs}}
 & \multicolumn{15}{c|}{\textcolor{ressourceC}{\bfseries Ressources}}\\ 
\cline{3-23} & & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Se sensibiliser à l'hygiène informatique...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{S'initier aux réseaux informatiques}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Découvrir un dispositif de transmission}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Se présenter sur Internet}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Traiter des données}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Portfolio}}

 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Initiation aux réseaux informatiques}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Principes et architecture des réseaux}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Réseaux locaux et équipements actifs}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Fondamentaux des systèmes électroniques}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Supports de transmission pour les réseaux}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Architecture des systèmes numériques et...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Fondamentaux de la programmation}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Bases des systèmes d'exploitation}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Introduction aux technologies Web}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Anglais technique 1}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Expression-Culture-Communication...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Projet Personnel et Professionnel}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Mathématiques du signal}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Mathématiques des transmissions}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Gestion de projet 1 : Maîtriser les bases de...}}

\\ 
 & & 
\rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE101}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.01}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE102}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.02}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE103}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.03}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE104}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.04}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE105}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.05}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE171}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.PORTFOLIO}}}

 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R101}{\textcolor{ressourceC}{R1.01}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R102}{\textcolor{ressourceC}{R1.02}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R103}{\textcolor{ressourceC}{R1.03}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R104}{\textcolor{ressourceC}{R1.04}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R105}{\textcolor{ressourceC}{R1.05}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R106}{\textcolor{ressourceC}{R1.06}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R107}{\textcolor{ressourceC}{R1.07}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R108}{\textcolor{ressourceC}{R1.08}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R109}{\textcolor{ressourceC}{R1.09}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R110}{\textcolor{ressourceC}{R1.10}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R111}{\textcolor{ressourceC}{R1.11}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R112}{\textcolor{ressourceC}{R1.12}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R113}{\textcolor{ressourceC}{R1.13}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R114}{\textcolor{ressourceC}{R1.14}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R115}{\textcolor{ressourceC}{R1.15}}}

\\ 
\hline 
\multicolumn{23}{|l|}{\hyperlink{RT1}{\textcolor{compCA}{\bfseries RT1 - Administrer les réseaux et l'Internet }}} \\ 
\multicolumn{23}{|l|}{\small Niveau 1 - Assister l'administrateur du réseau} \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC11.01} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Maîtriser les lois fondamentales de l'électricité afin d'intervenir sur des équipements de réseaux et télécommunications}}\end{tabular} & 
 & $\times$ &  &  &  & $\times$
 &  &  &  & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC11.02} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Comprendre l'architecture et les fondements des systèmes numériques, les principes du codage de l'information, des communications et de l'Internet}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ &  &  &  & $\times$
 &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  &  & $\times$ &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC11.03} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Configurer les fonctions de base du réseau local}}\end{tabular} & 
 & $\times$ &  &  &  & $\times$
 & $\times$ &  & $\times$ &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC11.04} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Maîtriser les rôles et les principes fondamentaux des systèmes d'exploitation afin d'interagir avec ceux-ci pour la configuration et l'administration des réseaux et services fournis}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ &  &  &  & $\times$
 &  & $\times$ &  &  &  &  &  & $\times$ &  & $\times$ &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC11.05} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Identifier les dysfonctionnements du réseau local et savoir les signaler}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ &  &  &  & $\times$
 & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC11.06} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Installer un poste client, expliquer la procédure mise en place}}\end{tabular} & 
 & $\times$ &  &  &  & $\times$
 & $\times$ &  & $\times$ &  &  &  &  & $\times$ &  &  & $\times$ & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{23}{|l|}{\hyperlink{RT2}{\textcolor{compCB}{\bfseries RT2 - Connecter les entreprises et les usagers }}} \\ 
\multicolumn{23}{|l|}{\small Niveau 1 - Découvrir les transmissions et la ToIP} \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC12.01} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Mesurer et analyser les signaux}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ &  &  & $\times$
 &  &  &  & $\times$ & $\times$ &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC12.02} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Caractériser des systèmes de transmissions élémentaires et découvrir la modélisation mathématique de leur fonctionnement}}\end{tabular} & 
 &  &  &  &  & 
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC12.03} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Déployer des supports de transmission}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ &  &  & $\times$
 & $\times$ &  & $\times$ &  & $\times$ &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC12.04} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Connecter les systèmes de ToIP}}\end{tabular} & 
 &  &  &  &  & 
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC12.05} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Communiquer avec un tiers (client, collaborateur...) et adapter son discours et sa langue à son interlocuteur}}\end{tabular} & 
 &  & $\times$ &  &  & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  & $\times$\\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{23}{|l|}{\hyperlink{RT3}{\textcolor{compCC}{\bfseries RT3 - Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T }}} \\ 
\multicolumn{23}{|l|}{\small Niveau 1 - S'intégrer dans un service informatique} \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC13.01} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Utiliser un système informatique et ses outils}}\end{tabular} & 
 &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$
 & $\times$ &  & $\times$ &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC13.02} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Lire, exécuter, corriger et modifier un programme}}\end{tabular} & 
 &  &  &  & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ &  &  &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC13.03} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Traduire un algorithme, dans un langage et pour un environnement donné}}\end{tabular} & 
 &  &  &  & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  &  &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC13.04} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Connaître l'architecture et les technologies d'un site Web}}\end{tabular} & 
 &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC13.05} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Choisir les mécanismes de gestion de données adaptés au développement de l'outil et argumenter ses choix}}\end{tabular} & 
 &  &  &  & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC13.06} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{S'intégrer dans un environnement propice au développement et au travail collaboratif}}\end{tabular} & 
 &  &  &  & $\times$ & $\times$
 &  &  &  &  &  &  & $\times$ &  &  & $\times$ & $\times$ & $\times$ &  &  & $\times$\\ 
\hline 
\end{tabular}